<resources>
    <string name="app_name">Coffee Shop</string>
    <string name="latte">
        Caffè latte, often shortened to just latte in English, is a coffee beverage of Italian origin
        made with espresso and steamed milk. Variants include the chocolate-flavored mocha or replacing
        the coffee with another beverage base such as masala chai (spiced Indian tea), mate, matcha,
        turmeric or rooibos; alternatives to milk, such as soy milk or almond milk, are also used.
        \n\n
        The term comes from the Italian caffellatte[5] or caffè latte, from caffè e latte, literally
        "coffee and milk"; in English orthography either or both words sometimes have an accent on the
        final e (a hyperforeignism in the case of *latté, or to indicate it is pronounced, not the
        more-common silent final e of English). In northern Europe and Scandinavia, the term café au
        lait has traditionally been used for the combination of espresso and milk. In France, cafè
        latte is from the original name of the beverage (caffè latte); a combination of espresso and
        steamed milk equivalent to a "latte" is in French called grand crème and in German Milchkaffee.
        \n\n
        In Italy, caffè latte is almost always prepared at home, for breakfast only. This coffee beverage
        is brewed with a stovetop moka pot and poured into a cup containing heated milk. Unlike the
        "international" latte drink, generally, the milk in the Italian original is not foamed and
        sugar is added by the drinker, if at all.
        \n\n
        Outside Italy, typically a caffè latte is prepared in a 240 mL (8 US fl oz) glass or cup
        with one standard shot of espresso (either single, 30 mL or 1 US fl oz, or double, 60 mL or
        2 US fl oz) and filled with steamed milk, with a layer of foamed milk approximately 12 mm
        (1⁄2 in) thick on the top. In the USA, a latte is often heavily sweetened with 3% sugar
        (or even more).[13] When wanting to order this beverage in Italy, one should ask for a latte
        macchiato.
        \n\n
        A cup of latte, served at Merewether Beach, Australia
        The beverage is related to a cappuccino, the difference being that a cappuccino consists
        of espresso and steamed milk with a 20-millimetre-thick (0.79 in) layer of milk foam. A
        variant found in Australia and New Zealand that is similar to the latte is the flat white
        which is served in a smaller ceramic cup with warmed milk (without the layer of foam). In
        the United States this beverage is sometimes referred to as a wet cappuccino.
        \n\n
                Caffè latte, often shortened to just latte in English, is a coffee beverage of Italian origin
        made with espresso and steamed milk. Variants include the chocolate-flavored mocha or replacing
        the coffee with another beverage base such as masala chai (spiced Indian tea), mate, matcha,
        turmeric or rooibos; alternatives to milk, such as soy milk or almond milk, are also used.
        \n\n
        The term comes from the Italian caffellatte[5] or caffè latte, from caffè e latte, literally
        "coffee and milk"; in English orthography either or both words sometimes have an accent on the
        final e (a hyperforeignism in the case of *latté, or to indicate it is pronounced, not the
        more-common silent final e of English). In northern Europe and Scandinavia, the term café au
        lait has traditionally been used for the combination of espresso and milk. In France, cafè
        latte is from the original name of the beverage (caffè latte); a combination of espresso and
        steamed milk equivalent to a "latte" is in French called grand crème and in German Milchkaffee.
        \n\n
        In Italy, caffè latte is almost always prepared at home, for breakfast only. This coffee beverage
        is brewed with a stovetop moka pot and poured into a cup containing heated milk. Unlike the
        "international" latte drink, generally, the milk in the Italian original is not foamed and
        sugar is added by the drinker, if at all.
        \n\n
        Outside Italy, typically a caffè latte is prepared in a 240 mL (8 US fl oz) glass or cup
        with one standard shot of espresso (either single, 30 mL or 1 US fl oz, or double, 60 mL or
        2 US fl oz) and filled with steamed milk, with a layer of foamed milk approximately 12 mm
        (1⁄2 in) thick on the top. In the USA, a latte is often heavily sweetened with 3% sugar
        (or even more).[13] When wanting to order this beverage in Italy, one should ask for a latte
        macchiato.
        \n\n
        A cup of latte, served at Merewether Beach, Australia
        The beverage is related to a cappuccino, the difference being that a cappuccino consists
        of espresso and steamed milk with a 20-millimetre-thick (0.79 in) layer of milk foam. A
        variant found in Australia and New Zealand that is similar to the latte is the flat white
        which is served in a smaller ceramic cup with warmed milk (without the layer of foam). In
        the United States this beverage is sometimes referred to as a wet cappuccino.
        \n\n
    </string>
    <string name="machiatto">
        El café manchado o caffè macchiato [kafˈfɛ (m)makˈkjaːto] en italiano, también llamado
        espresso macchiato, es un café cortado típico de Italia, consiste en un expreso con una
        pequeña cantidad de leche caliente y espumada. En España se suele denominar café cortado.
        \n\n
        Macchiato significa en italiano ‘manchado’, y en el caso de caffè macchiato alude a la leche.
        Tradicionalmente se elaboraba con un tiro de leche normalmente caliente, siendo la «mancha»
        del café añadido. Sin embargo, más tarde macchiato pasó a aludir a la espuma del toque de
        leche que se ponía encima para indicar que la bebida tenía un poco de leche sobre mucho café.
        Esta era la forma en que los baristas señalaban a los camareros qué tazas contenían macchiato
        en lugar de expreso, puesto que en muchos países ha habido muchas suposiciones y confusiones
        sobre diferencias entre manchado y cortado y es que, el primer tipo se servía sobre tazas que
        estaban «manchadas».
        \n\n
        Algunas cafeterías tienden actualmente a añadir leche vaporizada al expreso en cantidades
        iguales, así como a mezclar la leche con el expreso en lugar de ponerla como espuma,
        haciendo que sea más un café con leche o cortado en miniatura que otra cosa. A veces se
        llama a esto piccolo latte.
        \n\n
        Otra variante de la bebida, el latte macchiato, ‘leche manchada’, consta de leche con solo
        un poco de expreso en ella (siempre menos que en un café con leche). Sin embargo, en ciertas
        recetas (que difieren de un lugar a otro), el latte macchiato no tiene gran diferencia con el
        café con leche (caffé latte), que suele contener un tercio de expreso y dos de leche vaporizada.
        \n\n
        En sitios como en Andalucía, la costa sur de España, es normal que se pida al camarero "un
        manchado" y con esto se entiende que el cliente quiere un Latte macchiato (leche manchada).
        Sin embargo, es normal que al irse de la región los significados cambien.
        \n\n
        En Murcia, el "manchado", es un café bombón con muy poca leche condensada.
        \n\n
                El café manchado o caffè macchiato [kafˈfɛ (m)makˈkjaːto] en italiano, también llamado
        espresso macchiato, es un café cortado típico de Italia, consiste en un expreso con una
        pequeña cantidad de leche caliente y espumada. En España se suele denominar café cortado.
        \n\n
        Macchiato significa en italiano ‘manchado’, y en el caso de caffè macchiato alude a la leche.
        Tradicionalmente se elaboraba con un tiro de leche normalmente caliente, siendo la «mancha»
        del café añadido. Sin embargo, más tarde macchiato pasó a aludir a la espuma del toque de
        leche que se ponía encima para indicar que la bebida tenía un poco de leche sobre mucho café.
        Esta era la forma en que los baristas señalaban a los camareros qué tazas contenían macchiato
        en lugar de expreso, puesto que en muchos países ha habido muchas suposiciones y confusiones
        sobre diferencias entre manchado y cortado y es que, el primer tipo se servía sobre tazas que
        estaban «manchadas».
        \n\n
        Algunas cafeterías tienden actualmente a añadir leche vaporizada al expreso en cantidades
        iguales, así como a mezclar la leche con el expreso en lugar de ponerla como espuma,
        haciendo que sea más un café con leche o cortado en miniatura que otra cosa. A veces se
        llama a esto piccolo latte.
        \n\n
        Otra variante de la bebida, el latte macchiato, ‘leche manchada’, consta de leche con solo
        un poco de expreso en ella (siempre menos que en un café con leche). Sin embargo, en ciertas
        recetas (que difieren de un lugar a otro), el latte macchiato no tiene gran diferencia con el
        café con leche (caffé latte), que suele contener un tercio de expreso y dos de leche vaporizada.
        \n\n
        En sitios como en Andalucía, la costa sur de España, es normal que se pida al camarero "un
        manchado" y con esto se entiende que el cliente quiere un Latte macchiato (leche manchada).
        Sin embargo, es normal que al irse de la región los significados cambien.
        \n\n
        En Murcia, el "manchado", es un café bombón con muy poca leche condensada.
        \n\n
    </string>
    <string name="espresso">
        El café expreso (también denominado café espresso, café exprés, café express o café solo)
        es una forma de preparación de café originada en Italia. Debe su término a la obtención
        de esta bebida a través de una cafetera expreso. Se caracteriza por su rápida preparación
        a una alta presión y por un sabor y textura más concentrados.
        \n\n
        Para la obtención de un café expreso se hace pasar agua caliente a alta presión (entre 9 y
        15 bares, dependiendo de la máquina) a través de café molido ubicado en una cazoleta perforada
        o "filtro". Para que el agua extraiga todo el sabor y el aroma de manera pareja y uniforme
        al atravesar el café en tan corto tiempo, es necesario que el molido de este sea muy fino y
        además se encuentre compactado y nivelado dentro del filtro, lo cual se logra con un pisón
        o tamper.
        \n\n
        Técnicamente, el proceso de obtención de café expreso entra dentro de la operación de lixiviación.
        \n\n
        No existe una norma universal para la preparación del café expreso, no obstante, hay varias
        definiciones publicadas que intentan limitar la cantidad y el tipo de café molido utilizado,
        la temperatura y la presión del agua, y la velocidad de extracción. Según el "Istituto
        Nazionale Espresso Italiano", los parámetros técnicos señalados para la elaboración de
        un expreso italiano certificado son los siguientes:
        \n\n
        El café expreso (también denominado café espresso, café exprés, café express o café solo)
        es una forma de preparación de café originada en Italia. Debe su término a la obtención
        de esta bebida a través de una cafetera expreso. Se caracteriza por su rápida preparación
        a una alta presión y por un sabor y textura más concentrados.
        \n\n
        Para la obtención de un café expreso se hace pasar agua caliente a alta presión (entre 9 y
        15 bares, dependiendo de la máquina) a través de café molido ubicado en una cazoleta perforada
        o "filtro". Para que el agua extraiga todo el sabor y el aroma de manera pareja y uniforme
        al atravesar el café en tan corto tiempo, es necesario que el molido de este sea muy fino y
        además se encuentre compactado y nivelado dentro del filtro, lo cual se logra con un pisón
        o tamper.
        \n\n
        Técnicamente, el proceso de obtención de café expreso entra dentro de la operación de lixiviación.
        \n\n
        No existe una norma universal para la preparación del café expreso, no obstante, hay varias
        definiciones publicadas que intentan limitar la cantidad y el tipo de café molido utilizado,
        la temperatura y la presión del agua, y la velocidad de extracción. Según el "Istituto
        Nazionale Espresso Italiano", los parámetros técnicos señalados para la elaboración de
        un expreso italiano certificado son los siguientes:
        \n\n
    </string>
</resources>